%hier kommen die Pakete , bitte dringend https://www.overleaf.com/6827934vbhbkrqcyszx#/23267540/ besuchen

\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{bigints}
\usepackage[colorlinks, linkcolor = black, citecolor = black, filecolor = black, urlcolor = blue]{hyperref} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{ngerman}
%\usepackage[german]{babel}
\usepackage[english]{babel}
%\usepackage{fontspec}
\usepackage{scrlayer-scrpage,etoolbox}
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{float}
\usepackage{array}
\usepackage{pgf} %used for backend matplotlib
\usepackage{gensymb}
\usepackage{dirtytalk}
\usepackage{setspace} %Zeilenabstand 1,5
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}%landscape
%\usepackage{titlepage}
\usepackage{chemstyle}
\usepackage{chemscheme}
\usepackage[version=4]{mhchem}
\usepackage{tabu}
\usepackage{multirow}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{acronym}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{newfloat}
\makeatletter
\newif\if@in@acrolist
\AtBeginEnvironment{acronym}{\@in@acrolisttrue}
\newrobustcmd{\LU}[2]{\if@in@acrolist#1\else#2\fi}

\newcommand{\ACF}[1]{{\@in@acrolisttrue\acf{#1}}}
\makeatother
%captions linksbünding
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{ghsystem}
\usepackage{relsize} %large sum symbol
%space in filename
\usepackage[space]{grffile}
%caption in subfigures
\usepackage{subcaption}
\usepackage[format=plain,
justification=RaggedRight,
singlelinecheck=false, labelfont=bf]
{caption}
%force flaots to be where they are defined
% source code
\usepackage{minted} %nice script input
\usepackage{color}
\usepackage{alltt}%nice txt
\usepackage{setspace}
\usepackage[backend=bibtex, style=chem-angew, backref=none, backrefstyle=all+]{biblatex}
\usepackage[titles]{tocloft}
\cftsetindents{figure}{0em}{3.5em}
\cftsetindents{table}{0em}{3.5em}
\bibliography{e2.bib}
\defbibheading{head}{\section{Literatur}\label{sec:Lit}}

\newcommand\textline[4][t]{%
	\par\smallskip\noindent\parbox[#1]{.5\textwidth}{\raggedright#2}%
	\parbox[#1]{.5\textwidth}{\raggedleft#3}\par\smallskip%
}



\let\cite=\supercite %Zitat hochgestellt
\counterwithin{table}{section} %counter within section
%%%KomaScriptSachen
\setkomafont{caption}{\sffamily} 
%\usepackage{libertine}
\let\cite=\supercite %Zitat hochgestellt
\usepackage{chngcntr}%counter within section
\counterwithin{table}{section} %counter within section
\setlength{\parindent}{0pt}%einrücken verhindern
\makeatletter

\newcommand{\ltab}{\raggedright\arraybackslash} % Tabellenabschnitt linksbündig
\newcommand{\ctab}{\centering\arraybackslash} % Tabellenabschnitt zentriert
\newcommand{\rtab}{\raggedleft\arraybackslash} % Tabellenabschnitt rechtsbündig

%\addtolength{\jot}{1em} %extra space in align 

% -----------------------------------------------
% Additional definitions of commands by Sebastian
% -----------------------------------------------
\newcommand{\bproof}{\bigskip {\bf Proof. }}
\newcommand{\eproof}{\hfill\qedsymbol}

\newcommand{\Bild}[1]{\text{Bild(} #1 \text{)}}
\newcommand{\Endo}[2]{\text{End}_{#1}\text{(}#2\text{)}}
\newcommand{\Mat}[2]{\text{Mat}_{#1}\text{(}#2\text{)}}
\newcommand{\OpenSubSet}{\subseteq_{\text{offen}}}
\newcommand{\OpenSupSet}{\supseteq_{\text{offen}}}

\newcommand{\diff}{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\newcommand{\Diff}[1]{\mathop{}\!\mathrm{d^#1}}
\newcommand{\interior}[1]{\accentset{\circ}{#1}}
\newcommand{\ident}{\mathrm{id}}

\newcommand{\setbar}{\;\big\vert\;}
\newcommand{\setbarBig}{\;\Big\vert\;}
\newcommand{\setbarBigg}{\;\Bigg\vert\;}
\newcommand{\pdiff}[3]{\frac{\partial^{#3}#1}{\partial #2^{#3}}}

\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\newcommand{\innerproduct}[2]{\langle #1 , #2 \rangle}
\newcommand{\matlab}{{\sc Matlab} }
\newcommand{\cvec}[1]{{\mathbf #1}}
\newcommand{\rvec}[1]{\vec{\mathbf #1}}
\newcommand{\ihat}{\hat{\textbf{\i}}}
\newcommand{\jhat}{\hat{\textbf{\j}}}
\newcommand{\khat}{\hat{\textbf{k}}}
\newcommand{\minor}{{\rm minor}}
\newcommand{\spn}{{\rm Span}}
\newcommand{\rem}{{\rm rem}}
\newcommand{\ran}{{\rm range}}
\newcommand{\range}{{\rm range}}
\newcommand{\mdiv}{{\rm div}}
\newcommand{\proj}{{\rm proj}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\<}{\langle}
\renewcommand{\>}{\rangle}
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}
\newcommand{\attn}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\Disp}{\displaystyle}
\newcommand{\qe}{\hfill\(\bigtriangledown\)}
\setlength{\columnseprule}{1 pt}
\newcommand{\emptyline}{\newline\vspace{12pt}}
\newcommand{\comment}[1]{\left[\text{\begin{tabular}{l}#1\end{tabular}}\right] \rightarrow}
\newcommand{\multipleleft}[1]{\left.\text{\begin{tabular}{l}#1\end{tabular}}\right]}
\newcommand{\multipleright}[1]{\left[\text{\begin{tabular}{l}#1\end{tabular}}\right.}
\newcommand*{\qed}{\hfill\ensuremath{\blacksquare}}%

% -----------------------------------------------
\DeclareFloatingEnvironment[
    fileext=los,
    listname={List of Schemes},
    name=Scheme,
    placement=tbhp,
    within=section,
]{scheme}
